$M_i$ - масса, $\gamma_i$ - моменты инерции маховиков
($M_i = M, ~ \gamma_i = \gamma$ - если они одинаковые).

    Зададим положение основной конструкции относительно неподвижной системы
координат углами Эйлера $(\psi, \theta, \varphi)$, тогда разность вертикальных
координат между центрами масс основной конструкции и точкой опоры
$$
Z_0 = (001)
\left( \begin{array}{ccc}
  1 & 0 & 0 \\
  0 & \cos \theta & \sin \theta \\
  0 & -\sin \theta & \cos \theta
\end{array} \right)
\left( \begin{array}{ccc}
  \cos \varphi & \sin \varphi & 0 \\
  -\sin \varphi & \cos \varphi & 0 \\
  0 & 0 & 1
\end{array} \right)
\left( \begin{array}{c}
  -x'_0 \\
  -y'_0 \\
  -z'_0
\end{array} \right)
$$
между центрами маховиков и точкой опоры
$$
Z_i = (001)
\left( \begin{array}{ccc}
  1 & 0 & 0 \\
  0 & \cos \theta & \sin \theta \\
  0 & -\sin \theta & \cos \theta
\end{array} \right)
\left( \begin{array}{ccc}
  \cos \varphi & \sin \varphi & 0 \\
  -\sin \varphi & \cos \varphi & 0 \\
  0 & 0 & 1
\end{array} \right)
\left( \begin{array}{c}
  x'_i - x'_0 \\
  y'_i - y'_0 \\
  z'_i - z'_0
\end{array} \right)
$$
$$
(0 - \sin \theta \cos \theta)
\left( \begin{array}{ccc}
  \cos \varphi & \sin \varphi & 0 \\
  -\sin \varphi & \cos \varphi & 0 \\
  0 & 0 & 1
\end{array} \right)
= (\sin \theta \sin \varphi, - \sin \theta \cos \varphi, \cos \theta);
$$
проeкции уголовой скорости основной конструкции в репер $\vec e_{x,y,z}$
связанный с ней жестко (в подвижный)

$
\omega_x = \cos \varphi \stackrel{\bullet}{\theta} +
\sin \varphi \sin \theta \stackrel{\bullet}{\psi}
$

$
\omega_y = - \sin \varphi \stackrel{\bullet}{\theta} + \cos \varphi \sin \theta
\stackrel{\bullet}{\psi}
$

$
\omega_z = \stackrel{\bullet}{\varphi} + \cos \theta \stackrel{\bullet}{\psi}
$

    Итак, лагранжин всей этой